其實唔好太focus有冇鬼，因為係一定會有

其實鬼會唔會就好似恐怖主意一樣？

鬼本身既殺傷力唔係好高，因為佢地都有風險冇可能次次或者不停做鬼，每做一次被認出既風險就更加高，需要更多人力同精神。佢主要目的係帶領我地去錯誤既方向。

反而會唔會有機會真示威者既reaction 所產生既負面影響更大？例如唔信任身邊人，或者捉錯鬼產生既負能量。

好似人類大歷史三步曲所言，其實佢地咁樣唔正面迎戰係因為佢地都冇乜辦法，暴力鎮壓明顯出咗超多錯，所以先要出鄉黑同做鬼。否則我點解唔真接打殘你？要花咁多心思？

所以我地更加應該冷靜三思去應對，就算真係有鬼，都只係占極少數。所以捕捉時同後所做既更要諗一諗會唔會影響其他人對運動既觀感？因為民意對雞蛋既一方真係好重要。

冷靜同理智，keep 住抗爭係我地手上好大既武器，陣係721,811,女義士被爆眼佢地都已經答唔撚到，仲有過期tg,高處向下開槍（有地心吸力加速係更加嚴重，potential energy 都多咗啦），已經有一系列牌在手，林鄭尋日答唔到可唔可以自己話事又係。

武勇與和理非其實唔需要咁強調，和理非亦可能走上前線武勇，武勇亦可暫退稍作休養生息，踏前為矛稍退為盾。be water

鬼唔係唔捉，而係要冷靜應對，當你覺得有鬼時應該大膽假設小心求證，再更加謹慎處理，因為嗰一刻你好可能係面對緊鏡頭，要做好啲。

以上純粹9up，可以唔洗理我

文宣先係正線

一大堆人圍住捉鬼, 只會令件事失焦

要捉應該捉葉虎呢D級數先有用

push

再提倡多次，唔好捉鬼
14年最大死因就係捉鬼敢死隊
無限分化，不斷割席
防鬼最重要係獨立思考
唔好盲跟，審視呢件事鬼唔鬼
唔捉鬼，只捉鬼行為

真係唔好捉鬼
一黎捉完又點 最多打兩拳跟住一滴血都冇流就放佢走
二黎...最重要既係會打擊到自己人既士氣
國共內戰國民黨其中一個輸既原因就係因為過於執著捉共匪
共產黨只要放一兩隻鬼
國民黨就走火入魔咁瘋狂捉共匪
結果係咩呀
國民黨個個提心吊膽 有人咩都冇做就俾人屈
結果就愈黎愈多人變節
大家都唔信任對方
所以真係唔好捉鬼！
有鬼既話唔好理佢 拉住身邊既人
好似777咁講 冷靜一分鐘
捉左佢又點？所有人一齊無視佢
佢都做唔到啲咩
係好難做到...大家加油

我覺得失焦未至於既，因為5大訴求好清晰同強烈，但少女被人射爆眼，憤怒好正常，會有強烈既捉鬼念頭我都可以理解。

但情緒過後（唔係話忘記同唔再憤怒），等思緒沉澱一下，你要明白面對既係唔講理唔要面既龐大有壓倒性武力既機構，而家既局面都要多謝佢地不停犯錯與錯判，但哩啲事唔一定會繼續㗎！所以冷靜理智謹慎咁be water 好重點。

鬼你控制唔到亦未必分到

但事非黑白你清楚分到
自己如何行事你自己絕對可以控制到！

香港人既質素咁高，唔洗驚唔洗怕唔好亂。

我相信大家好快就會調整得到！

如果明顯，有合理懷疑既話，先求證好重要
係唔係鬼都唔緊要，如果做既係不利香港人既事，請勸喻停止，如不能溝通就好有問題喇。

唔好去捉去搵，冇意思㗎。但如果真係咁明顯既可以先溝通求證一下。
至少停止對方不合理既行為與舉動。

而且啱㗎，捉到其實都只係阻止到佢挑起爭端，咁仲要唔要捉呢？定先stop 咗佢，再謀對策好？

暫時係冇辦法處理佢地㗎！我諗唔到有咩權力去處置佢地，或者法例上可以點？正當性係非常重要！唔可以求其㗎！一定要有理據呀！

冷靜！理智！謹慎！be water！

推

單單係帶人去錯嘅放向已經置前線係危險嘅處景

真
對事，睇對方行為更重要
重點係阻止破壞運動既行為
捉鬼一嚟難確定，二嚟捉到又處置唔到佢

團結不割！

點都有鬼捉得幾多 反而令到我地爭取既訴求模糊左
對準目標 而家文宣更重要

唔想再有手足送頭

係，但哩樣好難防
但又咁講，咁多風向佢帶到既機會其實唔會好高（我認我係9估），但中招機率必定有。另外有冇鬼都一樣有中招機會，唔好輕視敵人，但亦唔好神化佢地，佢地都唔會係必中㗎！

所以希望討論去向時要更加謹慎理智去分析
不慮勝先慮敗，任何地方一定要有逃走路線先！
仲有要注意自己私隱，保護自己

另外之前立法會都好鬼啦

但前線機智將其意圖劣化之行徑化為正面抗爭之助力！
令人嘆服敬佩！最後齊上齊落一齊走，所見到既光輝耀眼到不得了，簡直令人感動落淚！

我諗哩個已經係一個好例子，鬼唔鬼有冇鬼唔重要，佢地只係大海中之浮萍，唔俾佢起浪就得，咁佢只可以隱藏於大海意志當中不能現身作惡。

從來唔需要捉鬼 現場既能量夠大就可以食鬼